德國總統批評港區國安法違反基本法 已要求北京撤銷

德國總統施泰因邁爾表示，已經要求北京撤銷「港區國安法」，批評法例嚴重違反基本法。

施泰因邁爾接受電視台訪問時說，中國政府必須明白，歐洲對中方的不滿遠不及此，如果中國威權政權堅持實施「港區國安法」，將導致北京與西方國家的關係，出現持續及負面的影響，雙方關係惡化不符合中國利益，因此希望中方改變想法，結束削弱香港自由的措施。

另一方面，歐盟外長今日開會，德國外長馬斯透露，會議將討論「港區國安法」對歐中關係的影響，呼籲歐盟成員國採取一致立場，強調只有團結一致，中方才有可能改變主意。

《金融時報》日前報道 ，德國及法國提出建議禁止歐盟向香港出口催淚彈及橡膠子彈等警用裝備，並為逃避壓迫的香港政治人物提供長期庇護。

德國總統冇實權
只係做樣

真正權力係肥婆手上

btw Heiko Maas依然係奶共天真到死

德國都係要等下一屆先有可能會強硬啲

係人都知2戰後德國總統係冇權力嫁喇

希望肥婆快D柏金遜病發

原來有總統

冇撚用
選出黎擺

以為得總理

星國都有

Push

中共滲透到入美國政界，你估德國獨善其身

親美波蘭總統啱啱連任佐

睇黎徳國 會被法國及波蘭夾上台

德国臭西呢？

德國真係500年嚟最廢既時代

歐洲個邊 太陽出來了

波蘭杜達肯定批美軍進駐波蘭

將北約前線推前

德國總統同國家主席係無分別，完全無權

未聽過總統係乜水

暫時歐盟入面 法國 波蘭 意大利（豬隊友）肯定企係大豆侵/五眼個面

淨睇標題以為 德國總統因為批評港區國安法 所以違反左基本法 要求撒銷控罪添

係香港基本法下 總統都拉得

一直在關注

總理同總統有咩分別

算鳩數啦屌你老母德國狗

Exactly

冇實力嘅皇帝，因為德國唔可以有皇帝，所以改咗做叫總統。

咁串 要求北京做野

推 抗爭Mind Map #國際戰線 #移民走資 #一國兩制已死 #快閃文宣 #香港自治法 BNO「5+1」

肥婆頂籠做埋今年，之後就要睇下CDU會唔會揀個親美嘅做阿頭

大總統你幾時政變

国家主席點會冇權

個肥閪彈出彈入做乜撚

選出嚟唔係世襲喎

You are correct

出年收多2個民運人士又繼續企係道德高地

睇憲法

點解會分總統同總理？

收皮啦 無人識你啊

仲有瑞典、波海三國、丹麥、捷克、斯洛伐克

芬蘭出奇地沉默

要求北京撤消

你冇野呀，你講兩句佢就聽?
係既話香港2019年做乜

國家主席有權係因為佢做埋總書記

波蘭乖乖仔比足軍費
邊似契弟德國咁撚賤

習雜因為係有手握軍權先咁大聲姐
本身中國憲法寫係強仔最大

higher chance: CHF !!

拉得啦咁樣講嘢
真係當我地國安法流架喎

佢唔提我都唔知有總統

我無知 第一次聽德國總統呢個人

左企下 右企下

佢應該要求德國婆做嘢

老實講，我而家先知德國係有總統

假假地都係國家元首喎

畀肥婆下台階，焗住做嘢

總統還行使以下職權：

提出聯邦總理的人選，交由聯邦議院選舉；
任命聯邦議院選舉產生的聯邦總理；
任命聯邦總理提名的聯邦政府各部部長；
發生聯邦總理不信任案時，根據聯邦議院的請求罷免聯邦總理，或根據聯邦總理的提議解散聯邦議院；
任免聯邦法官、聯邦公務員、軍官和下級軍官；
簽署並頒佈聯邦議院通過的法律。此外聯邦總統對於聯邦議院通過的法律有形式及實體之審查權。自1951年至2006年間，聯邦總統共計八次以聯邦議會通過之法律程序不備（例如應由聯邦參議院同意之法案未得其同意）及違反基本法（例如違法侵害基本權利）等原因拒絕簽署公佈法律。
代表聯邦行使赦免權。

推 寧化飛灰 不作浮塵

總書記同軍委主席先有權

德國總統已違反國安法，要求習近平派兵捉拿德國總統回國受審

李克強夠係

下 德國有總統？？？ 唔係肥婆做總理咩？

甴近平先係

德國總統冇權

借位
［回帶］真係信星島？真心咩 :0)

肥婆幾時中肺炎

新加坡總統係咪一樣？

做野唔該

總統係國家元首，總理係政府首腦

德國行議會內閣制，總理掌握實權

總統只係禮儀性質，掛名國家元首

德國只有唔係200年歷史

普魯士收咗皮就已經玩完

德意志歷史自神聖羅馬帝國開始

普魯士係統一德國之後比德國同化咗，然後行政區域比希特勒廢咗，最後比盟軍溶咗

德意志係，德國唔係，俾斯麥統一前只係地理名詞